%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% abstrac-pt.tex
%% UNL thesis document file
%%
%% Abstract in Portuguese
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

General Game Playing é o ramo da Inteligência Artificial que desenha agentes que são capazes de perceber regras de um jogo, escritas na Game Description Language e usam-nas para jogar esses jogos efectivamente. Um sistema de General Game Playing usa um Game Master, ou árbitro para controlar os jogos e os jogadores. Com a introdução da última extensão de GDL, o GDL-III deixa permite a descrição de jogos epistémicos. No entanto, o tamanho necessário para manter esses estados todos ficou de certa forma grande, que torna impossível para os jogadores e o árbitro raciocinarem com jogos em GDL-III. Uma forma de contornar este problema é utilizando uma aproximação desse espaço de estados como model-sampling.

Esta dissertação apresenta um Game Master que consegue entender e controlar um jogo em GDL-III e os seus jogadores, usando model-sampling para testar possiveis estados do jogo. Com o desenvolvimento deste Game Master, podem ser desenvolvidos jogadores para jogar jogos em GDL-III sem intervenção humana.

Ao longo desta dissertação, apresentamos detalhes da nossa solução desenvolvida, como conseguimos que o Game Master consiga compreender um jogo em GDL-III e como implementamos o nosso model-sampling. Também, mostramos que a nossa solução de ser aproximada, possui as mesmas capacidades que uma solução que considera todos os estados do jogo, dados recursos suficientes. Mostramos também como este Game Master escala com jogos epistémicos cada vez maiores.

% Keywords
\begin{keywords}
GGP;\ GDL;\ GDL-II;\ GDL-III;\ EGGP;\ Epistemic Logic;\ Model-sampling.
\end{keywords}
